# Отчет по проекту ClusterManager #
## Башлыков Алексей, 144-2 ##
____
## Выполненные Задачи: ##
### Постановка ###
Разработать серверную часть, которая:

1. Хранит список процессов на выполнение.
1. Обрабатывает запросы от клиентов и распределяет между ними задачи.
1. В случае недоступности клиента запускает процессы с него на других членах кластера
### Реализация ###
* Написанный на Java сервер, который принимает http - запросы от клиентов и обрабатывает их.
* GET: 
    * параметры: 
        * id - id клиента
	* пример ответа:
	```json
	{
		'process': {
			'params': {
				'port': '1985',
				'dbpath': '/home/bashalex/MongoDB/data'
			},
		 	'name': 'mongod'
		}
	}
	```
* POST:
    * параметры: 
        * number - кол-во логов
        * logs - массив логов
        * id - id клиента
    * пример ответа:
	```json
		{
			'status': 'OK'
		}
	```
* Сервер хранит список процессов в XML-файлах.

* Запоминает в базу последнее обращение клиента, раз в N минут пробегает по базе, если какой-то клиент не посылал запросы дольше чем M минут - считает, что клиент потерялся.
### Постановка ###
Разработать клиентскую часть, которая:

1. При запуске запрашивает у сервера процесс на выполнение.
1. Запускает процесс с требуемыми параметрами и начинает его отслеживать.
1. При падении процесса пытается его перезапустить.
1. Логирует все происходящее и отправляет логи на сервер.
### Реализация ###
* Написанный на python скрипт:
* Получает параметры от сервера GET-запросом.
* Выполняет все перечисленные в описании задачи действия.
* Каждые M минут отпраляет к серверу POST-запрос с собранными логами.
### Постановка ###
Разработать web-страничку отображающую текущее состояние кластера.
### Реализация ###
При обращении к корню, сервер возвращает Web-страничку с текущим состоянием кластера (по умолчанию - http://localhost:1984). На ней отображается количество клиентов, работающих в данный момент, их id и задачи, которые они выполняют. 